\newpage
\thispagestyle{plain}
\Struct{Введение}

На данный момент существуют как минимум три проблемы обучения. Во-первых, большие территории с неравномерным распределением населения. Во-вторых, время,  сегодня у большинства современных специалистов время расписано по минутам. И тем не менее, без новых знаний, без обучения в течение всей жизни никому не обойтись. И даже вечернее и воскресное образование данную проблему не решает. В-третьих, проблема денег. Это в большей степени касается высшего образования и подготовки к нему. Конкурс на бесплатные места высок, а платное обучение далеко не всем по карману.

Дистанционное обучение помогает в решении вышеперечисленных проблем.  Это обучение "на дистанции", т.е. на расстоянии, когда преподаватель и обучаемый разделены пространственно. Именно они и делают дистанционное образование дешевым и общедоступным, открывая возможности общения на больших расстояниях. 

Выделяют три вида дистанционных технологий, применяемых в процессе обучения. Первый вид --- кейс-технология на основе бумажных носителей. Это в первую очередь учебно-методические пособия, называемые рабочими тетрадями, которые сопровождаются тьютором. Тьютор поддерживает со студентами телефонную, почтовую и др. связь, а также может непосредственно встречаться со студентами в консультационных пунктах или учебных центрах. Вторая технология ---- телевизионно-спутниковая. Она очень дорогая и пока мало используется. Главный ее недостаток - слабая интерактивность, то есть обратная связь. И, наконец, третья технология --- это интернет-обучение, или сетевая технология. 

В настоящее время объёмы учебной информации растут и часто традиционные способы передачи информации становятся менее эффективными. Использование современных информационных технологий раскрывает большие возможности по обучению. 

Компьютерные технологии обучения представляют огромное количество способов передачи учебной информации: текст, графика, видео и аудио материалы, но особенно удобны интерактивные учебники. Они выполняют задачу усовершенствования и облегчения труда педагога. Преподаватель тратит меньше времяни на обучение, повторение одного и того же материала по многу раз, за него всё делает программа, а он только наставляет своего ученика, даёт советы и отвечает на дополнительные вопросы. 

Обучающая программа позволяет, помимо передачи информации, ещё и тестировать ученика и следить за его результатами изменяя сложность заданий. Это в свою очередь сокращает количество времени потраченное на проверки практических работ.

Я считаю, создание обучающих программ актуальной темой, так как обучающие программы позволяют экономить время преподавателей и предаставляют новый уровень передачи информации, что оказывает существенное влияние на качество дистанционного обучения. Обучении становится нагляднее и увлекательней $[1]$.

На данный момент обучающие программы самого разного назначения и уровня обучения становятся всё популярнее. Можно найти обучающие программы по иностранному языку, математики и т.п. В рамках данной дипломной работы будет рассматриватся обучение алгоритмам. В этом так же заключается актуальность данной дипломной работы, мной не были найдены в свободном доступе обучающие программы по алгоритмистике.

Данная дипломная работа носит практический характер. Целью работы является создание прикладного программного пакета для написания обучающей программы по различным алгоритмическим задачам. 

Также были поставлены следующие задачи:
\begin{enumerate}
    \item изучить теорию обучающих программ;
	\item изучить платформу .Net и её использование для разработки обучающих программ;
	\item спроектировать прикладной програмный пакет;
    \item разработать прикладной программный пакет.
\end{enumerate}

Практическая значимость данной работы состоит в написании обучающей программы и создании инструментария для последующего расширения данной программы.
