\Struct{Заключение}

Обоснование целесообразности выбора .Net: 
В данной работе была поставлена цель написать библиотеку для создание обучающей программы, реализация которой может быть с помощью различных языков программирования. Был выбран язык программирования C\#, входящий в платформу .Net по ряду следующих причин. 

Во-первых, платформа .Net и язык программирования C\# является широко распространнёными и входят в учебную программу, а это значит, что большее количество людей смогут разобратся в написанной программе с целью добавления новых алгоритмов.

Во-вторых, язык C\# был спроектирован таким образом, что C,C++,Java, JavaScript программисты легко могут на него перейти, что ещё больше расширяет аудиторию. 

В-третьих, платформа .Net обладает обилием стандартных и сторонних средств для создания качественных объектно ориентированных приложений, что нужно при создании обучающей программы. 

В-четвёртых, синтаксис C\# проще синтаксиса C++, следовательно облегчается написание программ. 

В-пятых, огромный вклад в выбор данной среды заключается в безопасности работы с типами, что являтся важным фактором избежания ошибок.

Как видно из вышеприведённых пунктов выбранный язык программирования C\# показался наиболее удобным для выполнения поздавленных задач.

Текущее состояние: 
В ходе работы были изучена основная информация по созданию обучающих программ.
На данный момент реализована прототип библиотеки: вывод обучающей информации, несколько уравней тестирования, вывод подсказок при тестировании и несколько других специальных возможностей. Создано средство для внедрения вопросов в алгоритм и механизмы взаимодействия с пользователем. Созданы примеры обучающих программ, на основе алгоритмов перемножения матриц и решения транспортной задачи.

Перспективы: В дальнейшем планируется добавить несколько новых алгоритмов и добавить средства для работы с графами.

Проблемы: Основная проблема связана с визуализацией работы с графами. Стандартные средства .Net не дают такой функциональности и предётся разрабатывать собственные элементы управления.